河北2萬人緊急轉移 英國增設臨時太平間

香港
河北2萬人緊急轉移 英國增設臨時太平間 |
#香港大紀元
Jan 13, 2021

香港大紀元-新聞頻道2
2.15K subscribers

#大紀元新聞 #時事焦點

截至1月12日，中共官方通報河北省石家莊市累計確診309例，無症狀感染者235例，但實際數字很可能大幅超出官方數字。

從11日早上開始，石家莊藁城區增村鎮12個村、超過2萬村民被要求全員大轉移，大批公交車將村民送往外地集體隔離。

在石家莊進行第二次全員核酸檢測的同時，廊坊、三河、霸州、保定曲陽等多個河北省城市，也從12日起進行全員核酸檢測，同時對居民實施封閉管理。 由於廊坊距離北京僅30公里，當地所有交通要道都已完全封閉。

自12日中午起，廊坊市的居民區、商店和企業等一律只准進不許出，居民進行核酸檢測後，要待在家裏進行7天的「居家觀察」，之後再進行第二次核酸檢測。

網友分享的視頻顯示，1月11日傍晚，廊坊的一處核酸檢測點又出現「隨地倒」現象，3名急救人員對倒地者現場施救，但倒地者已當場死亡。 與河北省相鄰的山西省也已經失守，晉中市要求在5-7天內對所有居民進行核酸檢測，對所有入境通道實施管控，取消所有婚喪嫁娶等群體性集會。

目前晉中已進入戰時狀態。 美國政府週二宣佈，釋放原本扣留的數百萬劑中共病毒疫苗，用於爲民衆進行第二次接種。

衛生部長阿扎爾表示，目前美國的疫苗接種速度已經達到每天70萬劑，預計7-10天內可以達到每天100萬劑。

1月11日，美國民主黨聯邦衆議員賈亞帕爾（Pramila Jayapal）宣布病毒測試陽性，成爲1月6日兩黨聯席會議後的第四名確診感染中共病毒的國會議員。 由於死亡人數激增，英國部分醫院的太平間已嚴重不足，當局不得不在一些地區設立臨時太平間，以容納更多屍體。

週二當天，英國的新增死亡人數達到1243人，僅次於1月8日創下的最高記錄。

日本首相菅義偉週二表示，將於週三聽取專家意見，或將宣佈更多府縣進入全國緊急狀態。目前，日本首都東京及週邊的千葉、神奈川縣和埼玉三個縣已經進入緊急狀態。

關西地區的大阪、京都、兵庫縣，以及中部的愛知縣等府縣也已經向政府申請進入緊急狀態。 馬來西亞疫情也日益嚴峻。週二，當局宣佈全國進入緊急狀態，直到8月1日結束，但可能視疫情發展情況提前解除。

發佈日期：2021年1月13日
責任編輯：明宇

這個是需要真相的時代，也是一個需要正義的時代。香港大紀元與新唐人一直站在赤紅色的土地上，對抗極權，不斷受到打壓。如果大家支持我們媒體，增加我們影響力及製作更多高質素節目，可以幫助我們💪🏻：
✅讚好、留言及分享
✅首播Live Chat時直接打賞
✅YouTube的廣告完整看完
✅直接贊助大紀元：

🔥新書刊熱賣中👇🏻
🆕新紀元第二本疫情特刊📔 現已上市！
—— 挖掘出中共隱瞞疫情的罪證🔎 探尋中共病毒🦠的偏好 披露中共嫁禍美國的部署！
🛒立即購買：

---------------------------------------------------------------------------
大紀元新唐人・反極權最前線
📰在線訂閱 #香港大紀元：
💎支持贊助：

珍言真語：
焦點速遞：
有冇搞錯：
疫情最前線：
鋒筆天下及紀元頭條：

永不放棄 讓全世界看到正義
📩爆料WhatsApp：+852 2770 8836

追蹤我們：
📺YouTube：
📣Telegram頻道：
🌐Twitter：@HK_EpochTimes
📷IG：@hk.epochtimes
👥Facebook：@hkepochfans

📲手機App：
Android:
iOS:

香港網：
全球網：

香港大紀元新唐人聯合新聞頻道
#香港新聞

河北有啲武漢味